老竇老母吸毒廿年 你問我答

正仆街

點解...點解啲人會吸毒？

見到呢個post就諗起

問下連燈d大麻道友

唔怪得生到你咁

行撚開啲啦屌你老母

係咪真係因為寂寞？

仲覺得草係毒品，你叻

唔係好傷身
吸廿年都未死

男嘅就係因為後生群埋班損友度

女嘅就係因為群咗個男人度
話想幫佢戒 點知自己食埋一份

食邊種 除左大麻好少少 其他都近乎冇得救

你成家都好毒

中出大肚個陣係未上電定上完電？

佢哋先四十頭
鬼唔望佢哋快啲死

K仔同冰
仲要兩個都食煙

吸毒父母生出嚟嘅胎好似會有智力障礙

老豆係古天樂 最後吳彥祖收養左你？

總之有白粉
佢哋有時又會攞樽裝住啲唔知咩液體
跟住攞火機燒 然後吸嗰啲氣

咁群損友同群男人既根本原因係咩先？
人好多時都真係好脆弱
包括人渣

又一隻語無倫次嘅道友

咁就真係唔知道
淨係知道係誤打誤撞扑嘢
跟住個男嘅想叫個女落咗我

咁都仲未死
btw吸完個樣係咪真係會變到成隻鬼咁
佢地有無叫你吸埋一份

所以入咗牙so

我都想

師兄食草食到抖唔到氣係慘d

咁你老豆老母有冇同你講唔好吸毒
定係叫你隊埋一份

姐係吸毒只係有癮但唔會損健康

有冇坐過監

唔係鬼嘅 佢哋吸完會想瞓覺咁囉
至少我到而家都冇穿冇爛
佢哋算係吸毒嘅人入面正常啲嘅

咁就梗係冇啦
佢哋話好彩我都冇學壞

自已上網睇下食煙傷啲定食草傷啲

離棄佢地

精裝吸毒家庭

你吸59X

你都識用傷黎形容 呢個道友自我矛盾jm9
連燈大麻道友諗法係唔同d

依家我已經係呀偉
啲錢都係憑自己實力搵返嚟

當你有經濟能力就盡快離開
到時佢哋講咩都千祈唔好心軟

你無學壞都算難得，生活上脫離左佢地未

重有日日屯公gp問侯259d轉59m/x既人

冇心軟
我已經盡我能力擺脫佢地
佢哋連做人都冇資格啦
仲做人老竇老母

我講認真野 你就入嚟派膠
咪就係你呢啲人拖低晒個討論區質素囉

冰真係cls

因為佢哋老竇老母都唔理

真係唔知佢哋可以擺多幾多年

d 貨係邊度買

其實成個屯門都short short地
啲水可能有白粉

咁你有無因此而走歪路？

anyway，一定係辛苦你喇

唔怪得要住屯門

大麻狗不嬲無乜point

有冇諗住同佢地劃清界線？
而家幾歲 行動未

九龍西

樓主幾大個？ 希望你係假膠
如果係真既話，有無諗住搵人幫下手？

啲錢邊度嚟

係呀

Asso year1

你覺得吸毒父母生仔出嚟 定露宿父母生仔女出嚟仆街D?

好多道友係好短命
不過都仲有唔少淨返底既道友係好長命

十幾年前見過老道友行將就木咁又老又殘又虛弱好似等死咁
心諗佢都唔擺得幾耐
點知年年都仲係見到佢都仲係行將就木咁

我都想係假膠
幫手嘅 可以平平哋租間房俾我擺脫佢哋就夠
我嘅生活已經好獨立

想知啲毒品邊度有得買

兩個都係仆街
爭在瞓街嘅仆街啲

佢地吸嘅係白粉 海洛英
要怪只能怪香港係毒品資訊方面太落後太唔流通
普通人對毒品認知方面嚴重不足
吸毒從來唔係問題
不負責任嘅用家, 社會對吸毒者嘅排斥同政府政策先會引起問題
好多國家用大麻搖頭丸k仔呢啲recreational drugs 或者lsd shroom呢類psychedelic都唔會做成社會問題
而正正因為佢地有更好嘅知識同資訊先識得選擇毒品
而肯定嘅係上面mention過嘅毒品所造成嘅社會問題比煙酒更少
而hard drugs海洛英同冰呢類毒品所帶黎嘅社會問題佔較大部分
而更因為社會排斥 部分初期染上毒癮嘅人唔敢去尋求協助而越踩越深
所以唔好再去歧視或者貶低毒品同吸毒者
吸毒帶黎嘅問題從來都係社會問題 上至政府下至市民都有責任
本質係同貧窮一樣

上面答咗 係九龍西一帶

你點生活

其實呢條仆街婆係吸毒+露宿
你有咩感想
我真係覺得連登窮人生仔真係正仆街.gif 係啱

用傷唔傷去判斷一樣野係唔係毒品/濫藥

道友logic: 大麻藥用應該合法化，因為可以blablabla，可以止痛，但喺你啲道友手中咪又係拎嚟abuse

食撚到個腦轉唔到

lsd 除咗有幻覺 行出街比車撞外，有咩後遺症

我嘅感想就係好心佢落咗佢啦
自己唔夠能力其實係害人終害己
自己嘅生活受到影響
個小朋友嘅生活又過得唔好

啲貨由邊到入口

點解唔報警捉啲販毒嘅人

咁你童年階段係點捱到𠵱家

個女嘅試過自己衝出去想俾車撞
痴撚線你想死都唔好害人哋先得㗎

住個到買左定租
有冇plan定同呀嫲搬？
唔係既話 你or嫲番屋企見到
個男準備打針/燒野食都
咪話唔眼火爆

有冇食大麻？

你父母都幾好野，咁都湊得大你。

我正正常常都好難湊好個b。

細個$140嘅飯錢都係遲交問人借
然後一對鞋唔啱size都夾硬著咗一年
到咗而家我隻腳指尾都係向外彎

痴線，佢哋正職係返咩

科興疫苗

俾你揀，你想唔想出世？

佢哋以前係某藍籌屋苑嘅清潔管工

草係咪毒品係你班人決定㗎咩？
法例明確寫咗係毒品，咩仲覺得？

樓主加油

梗係唔想啦

冇

食煙會唔會係咁笑

會傷
起碼個腦一定會
睇下華爾街狼人
食到尾，成條傻閪咁

門徒？

你係咪最後比個臥底警察收養左？

加油比心機升返上U啊

個女正唔正

食咩都有得救，除咗冰
食冰係無可能變返正常人

多謝
我個世界入面冇咗佢哋就舒服啲

佢地有冇試過戒？

樓主安好嗎？有冇自己搬出去？

唔好咁啦大佬

佢返咩的

隊草但係黃ok?

依家都冇穿冇爛
我梗係想搬出去啦

我住果度
有條女
以前都幾靚
應該係條MK條女
見住佢越嚟越殘
近呢兩年，連牙都甩埋
皮包骨，成隻鬼咁

手足係咪暴徒係你班人決定㗎咩？
法例寫明係暴動，咩仲覺得？

咁連你呀嫲都冇得救
一有能力儲好錢就走啦
你男定女？

ok ar

男
冇閪
如果我有閪都去做PTGF
起碼我可以有錢搬去啲劏房/大西北合租

你有屎忽窿

第n屆世界大戰正式開始

我相信樓主已經好乖好懂事（因為同嫲嫲住）
但想知吸毒父母生出來嘅仔女生理上有冇咩特別唔同
有冇覺得身體比平常人差
或者有皮膚病之類？

咁你做緊野？好似你咁唔係你嘅錯黎嘅，真係不幸，唯有努力自立。加油

有腦

想知

後門易過正門啦

至少我冇

平時我都好少病
更加冇皮膚病

同問。樓主屋企應該有番啲錢？

Year1 同埋自己都有part-time
我part-time個主任好好人

冇呀
就算有都比佢哋攞晒去吸毒啦
我依家銀行得返$7000咋

甩牙應該係冰

秒

父母幾大?

講起甩牙
佢哋兩個都係唔刷牙
個女嘅仲要門牙都冇咗

你呢家住緊公屋?佢地吸冰果陣你會唔會到d二手毒？

四十頭

大麻係毒品
點解中草藥唔係

Yes
嗰啲毒氣好少
反而啲煙臭好多

法例都話國安法至高無上

啲牙爛撚曬
個樣殘到呀婆咁
好難想像到佢4-5年前係女神樣

Mean 爆

快d 自己做好自己，過返正常既生活呀巴打

我識佢
佢係生活白癡嚟
我都唔知佢笑乜鳩我

佢地吸冰係點吸？用壺定針筒？

多謝

連登新理論
吸毒從來唔係問題
上癮同傷害身體，結果造成社會醫療負擔已經係問題
仲要貧窮可能未必係你既選擇
但吸毒就100 %自己既選擇
已經係兩回事

啱呀，根本就係個政府問題
社會迫到佢地咁
令到佢哋玩，再令到佢哋唔夠膽搵人幫手
再令到佢哋生撚完仔都可以喺個仔面前玩
怪就怪呢個社會毒品資訊唔流通啦
講真煙酒咪更加大傷害
如果香港大麻合法化
佢哋就唔會吸毒
同埋應該唔好叫毒品
應該比個中性名詞
因為依啲藥物其實都有好處㗎
巴打你話啱唔啱

差唔多
本身個樣，兩條友都唔差
食咗毒之後
成個人樣衰咗勁多

即係你全職full time養毒蟲？

你依家問我佢哋邊隻毒品打邊隻我都唔係好識分

殺完人但係黃ok?

唔係
我經濟獨立
Year1 + parttime
本身申請關窿
個女嘅唔肯比資料我
搞到我申請唔到 我真係屌佢老母

識啲野

攞樽裝飲品吸嘅應該係冰
白粉佢地仲係吸 定已經打針階段

加油

你自己比學費？
Non mean有冇得諗？

冇打針
佢哋話打針平 但係容易感染細菌
又會搞到自己成身都係針窿
所以就算吸嘅貴一倍佢哋都制

樓主自己有冇食？

冰比白粉仲易上癮 好多食冰嘅都有性沉溺因為high住扑嘢係好撚好feel 佢哋會high住不停做鐘意嘅嘢唔會瞓覺 鬼佬叫tweaker 因為high一次兩個禮拜唔瞓 唔刷牙結果有meth mouth

Nonmean有申請 都有批

補充幾句
由細到大嗰啲毒品講座，政府廣告
都好唔全面，淨係話毒品有咩唔好
我哋社會又歧視吸毒人士喎，又排斥佢哋喎
唉講真人哋都係食吓搖頭丸姐
樓主千祈唔好怪你老竇老母
怪就怪社會

有好多國家都唔係又點計呀

最撚恐怖係隱蔽吸毒

拉

自己小心啲啦，伏完冰好多會跳得好勁，自己記住要保護自己

佢哋冇
如果有嘅話我一早唔係依家咁冇穿冇爛

樓豬加油你係叻仔嚟你可以改變到自己命運

見到佢個回覆真係好癲
推曬d問題俾人

盡量申請呢啲
然後搵社工幫你申請公屋啦
佢地唔報警嗰陣就係幫支那移民上樓
應該比翻啲資源香港人先啱
你睇下你讀緊嘅大專（？）會唔會有學生助學金
我讀緊嗰間有同學類似你咁 佢同學校申請助學金有5位數一個sem

自己知唔叻好普通

我間學店就梗係冇啦

有冇大義滅親先

之前有做過唔同毒品嘅research
有個白粉友，廿尾都已經食到要攤喺床，因為打大脾爛到見骨
果時以為死硬
點知見佢40歲仲在生，做搵埋個道友，生咗女
因為喺母體已經對白粉有依賴
所以生咗冇幾耐，個b就出現典癮狀態
一歲都未夠，就白粉溝糖水俾個女食

收好自己啲財物，小心佢地攞咗你啲電話電腦拎去賣，好好保護自己，我都見過呢啲case
遇到緊急情況一定唔好心軟，佢地冇為過你著想，你都唔需要為佢地著想，做人有時候要自私啲

吓？！喺自己屋企吸毒唔得？告咩罪？

追求民主係咪合法係你班人決定㗎咩？
國安法明確寫咗係犯法，咩仲覺得？

打成篇野做撚到有理智咁
依家有人迫班毒友吸毒？ 關市民咩撚野事

駁五刀

同佳都係黃嫁

好彩個女人陀住我嗰陣冇食

傷

我梗係有咁做啦
放心

是 Fact checked

咁事實係班法官決定喎
其他人講咩都改變唔到

秒左班道德撚

藏毒囉 人贓並獲喎
我仲記得個男人比佢哋帶咗返狗屋
跟住我仲記得
我同咗佢個friend去咗西九龍中心食KFC

見你話你做緊嘅organisation有社工
向佢地開口啦
走到就唔好比佢地搵到你
吸毒嘅人真係識唔過
陣間jer住你要你比錢佢兩個

有呀 我都跌咗幾千

你真係好叻，可以咁輕鬆上黎分享，我相信你的經歷會成為你日後出人頭地的踏腳石。

藏毒吸毒唔犯法但藏有係犯

令人產生幻覺就係啦
醫生用除外

大麻都睇份量

做得道友你估會係外國合法嘅量？

所以早日搬走啦
大西北有啲套房我見過3-4千月租

對佢哋都冇撚晒好嘅感覺
咁梗係輕鬆

我份糧先最多4000幾

咁草唔係喎

講得好 我都想咁講秒

法例明確寫咗光時犯法

1. 咁你搵到錢之前 生計點維持？

2. 其他親戚呢？

3. 佢哋有冇試過戒？定係試到唔試？

點解酒唔係

道友係咪好暴躁 細過會唔會打你

佢哋比 我買嘢嘅錢係自己搵
算數啦佢哋都幫我唔到
有試過但係失敗

咁都係申請公屋啦
聽日就好去入紙

唔係 係有啲神志不清嘅情況姐
冇打我

在家藏毒人贓並獲
罰幾多？ 身邊冇人掂呢味野 好奇下

盡快

坐咗3年

咁都叫試過...

你都可以嗌得佢地幾抽離 幾見外
你係幾多歲開始意識到佢地同其他父母唔同
佢地作為父母黎講 有無盡到佢責任
同埋咁依賴一樣野唔覺得好唔方便 去旅行出遠門係咪應該難少少？

佢屋企收埋好撚多？

都睇食咩既
冰同可樂就燥
K 仔鎮靜劑黎
食左就發呆

坐三年都戒唔返甩？

坐完係咪即刻出嚟吸返？

飲酒同食煙都會損害神經系統
點解呢兩樣唔係毒品 大麻就係？
再者 我冇否認過大麻唔會帶黎傷害
只係對比起煙酒，明明前兩樣傷害更大
咁點解唔禁人食煙飲酒？

五六歲左右
我冇餓死嘅起碼其他責任就真係冇啦
唔方便？有錢都攞晒食白粉啦
仲去旅行？
我都未離開過廣州範圍 就算去廣州都係因為學校嘅團

Yes

好慘
樓主加油讀書
希望可以快啲自立離開佢地

點解佢地生完你就冇再生？
最計你應該有幾個兄弟姊妹，因為佢地迷下迷下扑，好易攪出人命

大麻都有好多種嘅

嗰陣太細個唔知

唔駛好多ga wor
K仔 10g 已經可以判4年
白粉10g 以下都判5年

又冇喎
迷吓迷吓就瞓覺㗎啦點會同你扑嘢

係唔係真係介唔到?一有多餘錢就想吸?
利申 有朋友吸緊 差緊我錢 應該追唔番

好似係調轉, 男嘅想幫女戒 點知自己食埋一份

唔係

班傻閪做鍵盤戰士就叻，現實撚會屌柒食煙飲酒班人，仲要係死窮撚未離開過香港，外國大麻同買可樂差唔多，仲多種類

笑唔計咁食完時間觀念變左計唔計

佢哋話好彩我都冇學壞

所以唔熟呢啲法例
我睇過新聞有人藏有weed係判守行為

咁你有冇吸

佢哋有個friend係戒到嘅 我諗最主要都係睇你意志力
唔係 佢哋食夠就停 再起癮就再去買

你等佢做呀偉啦

有邊個吸毒既唔食煙

成班毒撚淨係識喺屋企打飛機，仲用埋啲咁撚封閉嘅思想，係咁架啦

駁唔刀

點解會變？

咁你祖父母嗰輩有冇鬧佢哋？

阿媽叫張靜初?

搵社工幫唔幫到手

冇
個老竇仲俾錢個男人食

其實我冇搵過

你係咪癡線
吸毒友都借？
隨時上電變空中飛人

問下你養父, 佢應該知.
你老母啪針啪到啲靜脈血管唔現, 要打大動脈.

微觀角度當然市民好自然會覺得係吸毒者自己攞黎
但宏觀咁睇
點解毒品會係香港流通？
點解啲人會接觸毒品？
點解吸毒者會造成社會問題？
點解有更好嘅方法解決毒品嘅社會問題而政府唔做？
呢啲並唔係吸毒者一手一腳造成
不幸嘅事冇發生係你身上當然你會覺得自己有光環去取笑同怪罪別人
想了解多啲可以去Netflix睇關於crack同OxyContin 嘅紀錄片
你會發現你而家呢種諗法只係植根於一種好錯嘅政治宣傳 對完全解決問題完全冇幫助

Jordan belfot 都仲生勾勾

大麻好多有錢佬當煙咁食

是但啦 大部分人都係9up 兩句

最後贏到咪唔係暴徒囉
輸撚左大家各自諗點走一係做番港豬
個個放監帶住案底你話唔係有撚用咩

我就單純睇唔過人咩都唔諗現實
想屈我藍既自便

樓豬幾歲

四月就19

見你都夠膽開post
個勢都想同佢地脫離關係
就差個一步者 你講個情況出黎
食 住個part 社工應該幫到手
之後就真係靠你自己啦
唔係你留係呢個屋企
遲早冇事都變有事
千奇唔好俾佢地知你d錢既野呀
毒仔餓起上黎 乜都做

死道友

上個post睇到 我覺得可以睇下

食我都搞得掂
係住就
我依家盡量都唔返屋企

戒毒搵機構

佢哋梗係唔咁做啦

要自己真心自己入去戒先會戒得好, 冇野可以逼到佢地, 你可以勸導佢地去, 但佢地唔去你冇野可以做

真毒撚

都唔同level 大麻係酒啲frd

好波

計 所以酒都計

你啱大麻係健康過煙

我識你鳥

係真係 大麻嘅焦油唔會致癌但煙嘅會

個份量令到法庭認為你係自用就唔會幾年

係

健康過可樂同薯片
缺點係長期食太多會冇精神做正經野, 同成日飲酒一樣
不過大麻唔算太上癮

COKE難介D定冰 我朋友COKE

番去做功課啦小朋友

冰難界D

上連登講大麻把撚咩咁撚多beta male

樓主老豆老母既終極成就就係生左樓主, 真係唔公平, 垃圾都生件正常仔女黎

手足緊急呼籲：聽日唔好淨係去西九

你乜水

聯合有幾多個係隊草隊到思覺失調，幾多個係飲酒飲到出事

飲酒出事係多過大麻架

好撚想嘔呀屌你老母
根本係你自己以為自己思想高人一等好撚有論點
睇撚咗幾條片就以為自己專家
海關警察每年捉幾撚多人吖？販毒刑期幾撚多啊？阻嚇性夠唔夠？
第二，小學到中學基本上每一年都有毒品講座甚至搵埋曾經給食過嘅人講自己經歷，地鐵廣告電視咁撚多廣告，索K膀胱收縮，卜冰卜到精神錯亂唔撚係唔知啊？咁都仲去玩？
第三，答你都廢撚事，樓主個case已經係
第四，政府冇投放資源喺社福機構入邊咩？冇人關懷佢地咩？村屋夜晚冇見過啲社工出巡咩？

係你先係將個問題推撚晒落政府度，你咁樣講強姦犯都係政府迫㗎啦

應該搞大黃色事業，教撚埋你點叫雞，賣埋廣告
資訊透明咁咪唔會強姦囉

撈偏其實可以好好搵, 可惜呀
你老豆老母係咪成日去大南街浦

啲黃色事業都叫解決性需要
我真係唔知毒品嘅事業解決咗啲咩

思覺失調wor，長期見醫生果種wor ching

唔知
佢哋冇撈偏
話咩唔想坐監同埋有風險喎

痴撚線
吸毒本身就要坐監

佢哋吸毒唔計

邊行

香港大把道友 其實真係好少拉

搶劫因為政府冇好好援助
強姦因為冇黃色事業，政府搞到香港人保守，唔夠膽叫雞，所以強姦
殺人因為政府冇教育，應該開設發洩機構，或者事件發生之前就杜絕佢，投放太少資源喺社福機構度
全部都係社會問題

識有件去埋leeds un un 腳

咁兩者our of order behaviour發生既機率同開始out of control既dose又點計

有冇搵學校社工幫手

本身家族有病史嘅人隊草係有機會誘發 但整體酒有關嘅傷亡肯定多好多 起碼草唔會令人性情大變同傷肝

你間屋一定好臭
樓主一定要夠定力 要出於污泥而不染

自己本身就對呢啲嘢好反感

係邊入貨？

樓主冇行差踏錯已經好叻仔
希望樓主你即刻排公屋 快d脫離佢地
樓主讀asso 學費係咪要自己俾？

麻友

想入定啲，工作需要

Nonmean

靠你自己嘅人際網絡啦

其他我唔知
不過有伏冰你最好搬出去住
因為伏冰陣氣周圍散
你每日索啲索啲
應該成身瘡

呢個世界梗有一堆人係會行差踏錯吸毒, 就算果個地方吸毒情況唔嚴重都好, 唔駛深究點解同咀咒人

又冇事
係唔知點解好似成日撞損背脊
佢未搬入嚟之前都係咁

因為影響到我囉

我明, 但外人唔應該響度研究點解阻止唔到同點樣凌辱吸毒既人

問 : 屋企地址

覺得自己嘅智商有冇受到影響？

邊個話你知herbaceous 既野就對人體無害？

搵唔到你講嗰啲
但fatal dose嚟講 應該common sense都知無人因為中thc毒死 1日無可能食到幾十gram thc 但酒精中毒係好易

咁你身體上有無咩問題？吸毒生出嚟嘅bb好似好多都唔多健康

10g 唔到咪仲有價講囉
唔係既話個官唔會信你係自用

少少
入咗asso

非常之健康

讀咩科？

Business

K , 白粉，冰各有自己既量刑指引
大麻個量刑指引係好低
差好遠

不嬲都勸人地唔好煙唔好酒
我自己都唔煙唔酒 係咪依家有資格屌你死道友

咁係美股買大麻股得唔得

你幾歲？男定女btw依家gpa如何夠升u嗎

Ptbf一樣有市場, 先出post有人問再慢慢睇接唔接啦。

18 男
3頭

無乜 因為你都miss out咗好多嘢

我唔想執番梘

你開心咪得

加油啊 可以入city ga la

thx

Weed係因為effective dose低先令個ratio高，而唔係fatal dose高令個ratio高，而alcohol個effective dose高令ratio低，師兄搵錯數據，呢個chart無任何野support到你

我呀爺有個兄弟吸開毒，去到九十先死

多謝你會咁詳細去覆而唔係漫罵兩句拍拍羅友走左去
但澄清翻 我並唔係想高人一等去坳贏人
只係唔想呢個po啲人用高人一等嘅角度去睇吸毒者
首先
吸毒刑期海關同警察執法呢啲數據不足以support吸毒者咎由自取嘅論點
任由東南亞同中國大陸台灣會對吸藏貶運判死刑同終身監禁都依然有吸毒帶黎嘅社會問題
佢地嘅情況甚至比香港更嚴重
香港其實已經好幸運 係呢方面都好過好多發達國家
大家聽得最多嘅都係深水埗啪針 好少可聽到有人因為吸毒搶錢殺人甚至幫派駁火
以上嘅情況係其他國家都好常見
其次
的確學校係有教育同宣傳但資訊唔準確
冰會壞腦啱 k會壞膀胱都啱
但政府嚴重放大其他毒品嘅壞處例如大麻
狼來了嘅故事會發生係gateway user度
攞樓主父母做假設 佢地可能一開始只係隊草
試完以為冇乜野就試埋其他hard drugs
但海洛英嘅影響根本唔可以同大麻相提並論
而事後亦因為社會嘅排斥而冇辦法戒毒造成一連串嘅慘劇而影響埋樓主一生
第三
同上 但你試諗下如果樓主父母生活係瑞士或者葡萄牙呢啲國家
佢發現自己染上毒癮唔會被社會排斥同遺棄
政府仲會鼓勵佢地戒毒幫佢地搵工重新建立人生
樓主仲會唔會岀呢個post黎呻？
第四
政府有投放資源同有機構去幫佢地並唔係大曬
外國研究war on drugs campaign只係一個浪費資源而且極冇效果嘅政策 詳情自己google war on drugs 大把資料你睇
你單係睇呢個post已經見到社會部分人對吸毒者嘅態度
你認為呢種shaming可以幫助社會解決問題？

最後 好諷刺 一個合法叫雞嘅國家嘅犯罪率的確係少過唔合法嘅國家
原因係需求永遠都存在 唔會因為佢唔合法而變少
但正正因為合法有規管先唔會衍生其他問題

通常老豆老母咁仆街，仔女讀書都比較叻！通常都比較早獨立

麻麻地
不過獨立係真嘅

係囉所以咪問點解樓主家人仲生存到而家

問題係唔好講到導人吸毒係令人得到多啲野，你覺得吸毒令你得到多啲野，咁係你既標準你可以話好，當你導人吸毒就唔單止係你自己既事，唔係係你標準覺得開心就得

林鄭未死都唔知點解啦

毒性已經唔同啦死道友

吸毒從來唔係問題

大愛撚出現鳥
睇撚完想講句你係咪痴撚左線
有強姦冇焗賭喎
你咁講d賭仔都係啦

升到u?
住hall 拎學生助學金
遠離你原生家庭

有錢人玩貴野點同

巴打有冇飲過酒？

死道友

有資格，不過要提個資格出黎你個人都幾沒趣
又好似d人勸人唔好上街示威搞事
你自己唔上街示威，就要強調有資格屌人上街一樣

你依句答覆，同我係酒吧見啲人導人索k果陣嘅對白一撚樣果然係死道友

我住美國 大城市 周街痴線佬同homeless 唔識咪亂講

條友日日係間房睇漫畫打飛機冇朋友 點會無啦啦一個人飲酒

支持樓主 希望你keep住

你老豆老母係咪15分鐘痾一次尿？

柒少陣啦，攞吸毒同爭取民主自由黎類比
講出黎驚唔驚比人笑

一定會
有錢嘅買多兩部電話 住間靚啲嘅屋
去兩次旅行好過啦

真係 呢d實際好多

可能佢覺得上街嘅就係吸完毒之後去

師兄講得好用吸毒同民主做類比用得好好

佢哋邊度搵錢來食

其實我哋係街到都唔會撞到啲毒撚架啦唔使理

呢個得唔得

1.1 Lethal dose
The toxicity of 9-THC is very low compared to most other recreational and pharmaceutical drugs. Following oral administration, the median lethal dose (LD50) was 800 mg/kg in rats [3], up to 3000 mg/kg in dogs and up to 9000 mg/kg in monkeys [4]. It has been calculated that a lethal dose in a 70 kg human would be approximately 4 g [5] and that such a dose could not be realistically achieved in a human following oral consumption, smoking or vaporising the substance, as 9-THC has a large margin of safety [6]. The absence of mortality with 9-THC may reflect the low density of cannabinoid CB1 receptors in brainstem regions that control vital cardiovascular or respiratory functions.

Asso

我又唔係話吸毒就等於爭取民主自由
我用佢黎做例子推理啫
好過你淨係識prove自己有資格屌人同笑人

去到外國唔知反麻撚會唔會屌柒班鬼佬話佢地死道友

用黎生嘅方法
佢哋有一段時間係完全冇放假 每日都係返10個鐘

因為官商勾結 煙酒重稅 所以政府話煙酒唔係毒品

老實講，你自己隊草唔係問題，但係唔好撚成日講咩，吸煙飲酒仲有害，咁你當刻應該做嘅係叫人唔好飲酒食煙，而唔係導9人去隊草 都on99
更何況大撚把隊草嘅都會食煙飲酒

嗰啲係咪叫冰壺?

作為war on drugs嘅發起人
美國當然首當其衝
所以都有好多聲音爭取以harm reduction黎解決問題
師兄介唔介意分享下係邊個state邊個city?
主要係咪math同heroin issue?
純粹想知多啲

有幾多錢幾多物業留俾你？

你屋企人返咩工

0
0

香港坊間流傳一種誤解，不少人以為「自己吸毒唔犯法，藏毒或販毒才犯法」。 這其實大錯特錯，香港法例第134章《危險藥物條例》列明：「任何人如管有危險藥物，或吸食、吸服、服食或注射危險藥物，一經定罪，最高可被判處罰款100萬港元及監禁7年。」

差唔多 支那人笑香港人搞事 同 香港人笑美加人隊草

樓主一個post 就引晒成班連登道友出嚟吠

你一定好支持香港「法律」

其實個類比都十分準確
冇吸毒嘅人可以比擬做上世代跟社會發展經濟起飛嘅既得利益者 姐係藍絲廢老
而吸毒者等於年輕一代係社會被剝削錢又搵唔到資源又享受唔到連自由都要比人攞走嘅人
因為冇吸毒嘅人覺得呢啲問題事不關己己不勞心
就將一切問題推卸落受害者度 並冇設身去諗去體會佢地面對嘅困難同原因
吸毒係一個社會問題 每一個人都有參與嘅部分
而呢班人就覺得自己冇吸毒好高尚
你班人咎由自取 扺撚死
咁同啲藍絲話你班𡃁仔點解唔比心機搵錢做死廢青破壞社會有咩分別？

一個係為香港未來，一個係為滿足自己慾望
咁樣講聽唔聽得明 係咪隊太多草個腦壞左？

我係想講如果你唔上街，都唔洗話要屌人上街，因為每個人有佢自己既諗法，唔影響人就得...

你本身係用fatal dose-effective dose ratio黎駁我話effective dose低造成既delinquency既機率，所以得唔得個重點係effective dose既比較，在於做出out of order behaviour既容易性，對其他人既影響，而唔係fatal dose既量。

safety issue係同一個人決定自己食唔食有關，而人既理性思考（kind of 會唔會犯法/對其他人造成影響）先係係唔係毒品既因素，用safety issue去證明一樣野唔係毒品，再用唔係毒品去將毒品去污名化本身就係fallacy。

所以咪用得好比啲人知有人係覺得佢地追求民主同追求吸毒差唔多

#緊急呼籲

各位香港市民，參與初選的朋友今天被正式起訴顛覆國家政權罪。過去我們曾經有二百萬人走上街頭，有超過六十萬人參與初選投票，今天被控的不只有他們，而是所有爭取民主、自由的香港人。

我們呼籲各位香港人，明天早上9時半抽空一起到西九龍裁判法院，先以排隊入法院的方式，企滿西九龍裁判法院，聲援被捕被控的手足！

民間人權陣線召集人
陳皓桓

Source: #民陣 FB
#五大訴求 #缺一不可
#釋放所有政治犯
#政治打壓可恥
#初選大搜捕 #濫捕 #初選 #候選人 #國安法 #法治已死 #兩制已亡 #自治全失 #香港人平安

屌你老母吸毒都唔係咎由自取
香港咁撚多單新聞食完斬人切j
講撚埋俾你聽有咩禍害
你都走去食，咁都唔係咎由自取？
仲有你問點解毒品流通市面我答你姐
咁不如我問返你點解荷蘭仲有毒品喺市面流通啊？
點解你講嗰兩個國家比亞洲高咁多嘅？
攞樓主老豆老母做假設
香港個個都知毒品係好撚嚴重嘅問題even大麻
點解佢係咁嘅環境都可以試嘅？呢啲咪係戇鳩囉

另外不如我問返你呀，想問吓瑞士葡萄話佢哋會點做㗎？
喺街邊見到嗰啲homeless 打針會點做？同香港比又點做？俾我睇吓佢哋有幾大愛？

第四我冇話大晒呀，但係點解你將啲問題推晒落政府到嘅？點解你講撚到全部問題都係政府嘅？

最後不如你話俾我聽應該點樣做？

另外原來香港同新加坡係全世界數一數二安全地方
原來係因為色情合法化

我再問返你
用返你個諗法
你成段嘢可以套落啲個強姦犯到

因為政府無將黃色事業賣廣告，搞大佢，資訊唔透明，啲人先強姦？

藍絲都有自己想法，唔影響人就得係咪咁講？

唔清楚

文科仔

都明ge...比我都唔會想同佢地傾計

老豆老母做邊行 買k好貴

吸毒都有返工算係咁

佢哋冇錢點吸廿年毒

多口插句入嚟 咁點解你會覺得香港個未來係民主？
其實有冇民主 香港都係有未來
你亂掉膠袋 其實個地球都唔會care 死嘅係人
建議唔好睇到自己咁高 雖然我都追求民主
但事實就係的確有人係唔care有冇民主

冰真係睇住
之前識個d人
大部份就係食到30幾40歲
開始痴晒線

冰

自己吸毒怪人禁毒禁得唔夠好你自己食還食咪宣傳啦仲微觀宏觀宏觀咁睇吸毒對理性思考既削弱就係文明既消失。

同埋我想講
好撚多公屋吸毒既都有社福機構跟
都係鼓勵佢戒毒幫佢重新建立一生
唔通叫佢去死？

你今年non ju？

想吸下
有冇渠道

咁你gpa夠唔夠升u
是但八大都有hall住 離開佢地

Hi 守邊個環頭？

從個人層面去剖析
你抗爭為香港未來亦都係為自己嘅慾望
你會唔會飛去緬甸幫佢地擋催淚彈
會唔會去美國幫侵侵衝入國會？
唔會 因為同你切身嘅關係唔大 你唔會想去做呢啲事
同樣吸毒雖然係個人選擇
但社會嘅塑造令呢班人接觸到呢啲選擇而且行差踏錯
當中當事人嘅選擇看似係最決定性嘅一點但整個環境framework難道當事人可以選擇同決定？
唔通香港冇民主呢個framework係示威者去決定？
唔好懶清高覺得自己唔吸毒就可以笑人
好大嘅機會只係呢件事唔係發生係你身上
嘗試努力啲去講道理 係comment後面加一句攻擊人嘅說話唔會令你嘅論點更有說服力

你就慢慢屌，我就整返支嘆下先

大世界都追求緊有一個完善民主制度
咁你話係咪未來？
同埋你都啱 的確係有班藍絲唔care有冇民主
我唔應該鬧9佢地，對唔住係我錯

條友真係唔識嗰喎

另外，屌你老母
依個post我開既

曾經係黑社會，吸毒者～你問我答

真人真事
中學開始玩，完全唔撚明你上面講啲嘢做乜鳩
大撚把人俾關懷我，社工鼓勵我
其實你自己冇經歷過就收聲啦

另外我玩咁多，我嗰時都唔撚覺得係大問題

上面答咗你

最後如果我嗰陣時識撚到你呢啲人
發覺原來個錯係政府嘅
唔係我問題
我諗我都走唔撚出個圈子
屌你老母痴撚線

樓主幾多歲開始知道佢兩個吸毒

人哋藥用同希望舒緩opiod crisis叫滿足自己慾望
你細蚊仔身體無病痛 戒咗奶先出聲啦

根本個問題討論點就比班道友一直偷換概念緊
班人每次講到隊草，
就會提及到吸煙飲酒比隊草更有害
而吸煙飲酒比起隊草有害並非等同於隊草冇害
既然都有害，點解唔係叫大家三樣都唔好掂
而係要去塑造隊草冇害依個假象比人認識
去說服人地去隊草？

啲肥人食到咁撚肥係咪社會醫療負擔

支持樓主

原來真係毒撚

大家細個最中二病係做過啲乜？

如果佢天生痴肥，唔係佢自己食到咁既，唔係
但如果放縱自己，日日咁不停節制咁食
其實佢同吸毒無分別

吸毒變廢人，又唔做野，又做定時炸彈
仲要累埋仔女
好彩就好似樓主咁
唔好彩嗰啲做撚晒MK仔女

你拎黎比？

我成日去開旺角信和 黃金商場 好景呀廟街果d
有冇渠道

草梗係毒品啦死道友

美國人荷蘭人英國人做哂MK仔女？

有無搵社工上樓？

你拎荷蘭比都好啲
屌你老母美國英國吸毒問題大撚到咁
都可以講出嚟

我當然支持大麻用作醫療用途
但係問心啦 香港有幾多隊草嘅係真係用黎舒緩病痛啊
當你冇事就係隊草咪即係吸毒囉，咁樣叫唔叫滿足自己慾望啊 柒頭

我留學個室友日日食大麻 有咩問題

所以個人係好定壞...唔太關老豆老母事...

而家唔係解決道德嘅問題
你譴責取笑吸毒者對件事有冇幫助？
呢個post好多人笑鳩啲人係道友
樓主嘅成長同環境有冇改善？
問題就係吸毒者用藥造成社會問題呢件事並唔係吸毒者負全責
美國好多人heroin上癮係源自prescription medicine有鴉片成分
呢啲人又可以話係佢地咎由自取？
你想反駁就麻煩你去了解咩原因造成吸毒嘅問題 上面已經講左唔重覆
同war on drugs嘅政策由來同歷史
行harm reduction嘅國家
見到有人係街啪針會邀請佢去診所
政府岀錢幫你啪 至少可以確保你啪嘅藥係純同乾淨
幫埋你規劃人生搵工同戒毒
結果社會問題減少左 處理吸毒者問題嘅開支又少左
活生生嘅例子話比你聽現行政策有幾浪費資源同冇效
我唔係話吸毒係啱值得原諒 只係想指出將所有問題怪責落吸毒者係錯係一個好落後嘅想法

用強姦類比吸毒亦都唔準確
強姦in any case都有受害人 係違背他人嘅意願 係人文自由主義嘅背景下係絕不容許
而吸毒係某啲情況係唔會直接牽涉其他人嘅利益同干擾他人自由
所以除左係街搞事個班仲有一班負責任同理智嘅用家
甚至亦都有一啲substance可以將社會進步 eg. Lsd對電子科技嘅發展
或者藥用價值 eg. Mdma for ptsd, k仔 for depression
而現行政策冇辦法堵截市民去用/abuse呢啲substance
harm reduction就係一種alternative係唔影響人使用呢啲物質嘅自由同時大大減低因吸毒而造成嘅社會問題

大家細個最中二病係做過啲乜？

幾歲死

曾經係黑社會，吸毒者～你問我答

依個post我開
我中學開始玩
索咗好多年k，依家仲覆緊你
有咩問題？

叻啦叻啦，俾你串到啦嘻嘻。

係唔夠你chill 同lit嘅 sor

巴打係唔係比啲食大麻嘅MK搶左條女
見你好落力追擊大麻

拎埋個鍵盤出街啦傻閪

點解20年都唔使死

一pair道友竟然生到個咁識諗既仔

佢哋靠咩吸毒
有正常工作？

吸毒一向無問題，問題係無錢走去吸毒
如果身家幾億未開頭，吸咪吸撚飽佢
但又窮又要食就正仆街

真係好撚勁喎
冇穿冇爛仲可以擺脫佢哋

點解可以擺20年都未死
吸毒唔係好傷架咩

冇啊，我啱啱我都隊左草
pass j左比你老母，搞埋
之後先知要收養埋你個弱智仔
有啲sad

好嬲

發晒癲仲比佢哋做..咩工

唔係偷換概念
你代入用家角度去睇
點解煙酒傷害高過大麻但合法
但大麻傷害咁低就同冰毒白粉混為一談
點解你有自由去飲酒但我就冇自由吸食大麻？
同魚蛋論一樣 如果你唔煙唔酒嘅當然好輕鬆可以話ban曬三樣
但如果係煙酒嘅用家會點睇？大麻嘅用家又會點睇？
呢個就係現行政策上嘅漏洞
Ban曬三樣係啱
就程度放寬大麻同其他毒品都啱
只係社會會點樣取捨
好可惜就而家嘅人文風氣 只會放寬而唔會收緊

wtf? 識樓主？

早排屋企日日都定時定候有燒膠味先知應該樓上樓下有人索k
成家都食你頂得順架咩

點樣界定冇事？我無啦啦返工好撚壓抑返屋企想食支係咪又要睇醫生攞正牌？飲酒就美其名酗酒我揀草就唔撚得？你鐘意啦撚樣

登報斷絕關係
以後你真係可以獨立

佢細個嗰陣有跟開一段時間, 之後就冇

香港有法治

痴撚線一兩個禮拜唔瞓覺
一晚唔瞓覺第二日都行屍走肉..

真心興幸你可以走岀呢個陰霾
亦都多謝你嘅分享
我諗我可以理解你嘅心情
但我都想說服你吸毒呢個問題係有其他嘅角度去觀察同了解
亦都有其他alternative 去解決呢件事
如果你去了解政策背後嘅歷史同原理
相信你都可以明白我嘅立場

咁你咪去其他國家食到臭先返嚟囉 道友

嘩屌你唔報警？救番個bb ok?

佢哋有冇返工？

你一定好支持吸毒 道友

有咩好波，九唔搭八 道友

期間當然不停隊 唔上癮嘅人係有好強嘅自制能力同心理質素

覆埋今次唔撚覆，我發覺你真係好撚戇鳩

曾經係黑社會，吸毒者～你問我答

驚你睇唔到，我親身經歷
我嗰陣時識到你啲咁嘅戇鳩
我諗我而家都戒唔撚到
講講下我都想玩返
原來吸毒可以有咁撚多好處
電子科技社會進步

就係你啲風氣搞撚到咁撚多人吸毒囉
點解吸毒者唔應該譴責
唔撚理個屋企，又唔撚識控制自己
搞埋自己搞埋仔女搞埋隔籬鄰舍
都唔應該譴責？

仲有我完全唔撚明你講咩
美國好多人heroin上癮係源自prescription medicine有鴉片成分
屌你老母而家講緊啲人吸毒啊
關呢啲受害者咩事呀？

另外咩war on drugs
屌你老母關我撚事咩
問題係我自己同埋我啲朋友真係玩撚到個人戇鳩鳩
傻下傻下
同埋真係好撚多人入咗戒毒所戒撚咗
戒毒所唔撚關愛咩？成班共同目的唔熱血咩？唔感動咩？

我發覺你成日拎啲少數嚟打飛機
屌你老母香港10個吸毒有幾撚多個可以推進社會進步呀，瞓撚醒未啊

同埋你話啲大愛撚會幫人打埋針？
有冇片？
海洛英會死人㗎喎？
無論你純定唔純都會死喎
咁撚正呀幫你打埋針
咁咪即係有免費毒品

香港見到人打針冇社工跟咩你估？
唔會幫佢重新建立人生咩？
我之前啲社工跟我幾撚用心你知唔知？

講真你講撚到乜撚嘢推進社會進步
真係唔撚想再覆你

如果佢哋死左你點算

巴打加油
好欣賞你積極面對人生而無放棄

唔怪得你入黑社會你吸唔吸毒都係一條廢柴黎

外國有話多啲就犯法？咩國

樓主最好都係搬出去，如果一人公屋，你申請grant 會當你一人家庭，唔洗你老豆老母資料

網上見到嘅research 黎

眼光大少少 呢個世界唔係得香港

樓主係咪好憎老豆老母係咁叫個男嘅，個女嘅

其實由如何define毒品已經係一個政治遊戲
點解大麻係毒品
但含更多有毒物質嘅煙就唔係
Take咗嘢發癲就要拉要鎖
但咁多醉酒佬發酒瘋又可以扮睇唔到
何謂毒品從來都只係一場利益輸送
但教育又令人相信非黑即白
更加鞏固呢場官商勾結
係外國讀書嘅時候，
係中學老師已經會去討論呢啲問題
進而去講點樣去responsibly使用
After all任何嘢都好
不負責任地使用都只有負面影響
當然著重服從權威嘅港式教育唔會教你思考呢啲
所以香港咁多人仲係唔理解
將 soft drugs同hard drugs視為同一樣嘢
以為使用禁藥就同深水埗果班一樣

你試諗下第一步點解你會吸毒？
點解唔識去控制自己點用藥？
你索k個時真係知道佢嘅後果？
你確定你玩咁多種毒品嘅背後沒有一絲低估佢作用嘅諗法？
索k係唔會生理成癮同冇咁容易造成永久傷害
係有流通嘅資訊嘅情況下根本冇冰毒同白粉咁容易造成不負責任使用嘅情況
我明你因為曾經吸毒而對呢啲物質有報復性心理
我都唔會否定香港醫療系統同社福機構對你嘅幫助
但希望你都唔好抹殺一個更好地解決問題嘅方法
我上面講過嘅野外國新聞有報亦都有學者去back up
你google一search已經有好多資訊比你慢慢睇
的確係有免費毒品
英國嘅festival都有免費嘅驗毒booth
事實就係越黎越多國家都肯踏出第一步
但香港係呢方面依然好落後

門徒啲劇情嚟

屌你又要攞醫用大麻個名黎作威作勢
但係又唔肯攞正牌，咁就唔好話自己有幾抑鬱大壓力啦
仲要講到自己唔隊草就唔撚得咁，正宗死道友，搞撚笑

So far我冇係連登見過任何反大麻嘅人答到
大部分同藍屍重複同一句口號：
犯法就係犯法，總之就唔啱！

正解 如果多啲人好似你咁識諗就好
吸毒帶黎嘅問題肯定會減少
毒品一開始立法hard ban都係政治因素大於社會利益因素
但無奈經過咁多年嘅洗腦好多人都對政府對毒品洗刷岀黎嘅形象信到十足十
毒品呢範真係政府最成功嘅愚民政策

又真係冇喎

正常如果係醫院生，醫院會check到
會幫個bb戒
好似3日左右就可以甩到
除非老母再特登俾佢食
外國有呢啲CLS case

幾十歲人敢話自己酒都未撚飲過
一定係智商有缺陷，庇護工場班姑娘唔比你飲酒

飲酒＝死道友
唔飲＝弱智

想知樓主童年係點
例如幼稚園最需要人照顧 又冇自理能力咁你點渡過
d親子旅行係咪完全冇你份？
學習上有困難都係靠自己？

同你溝通最撚傷

咁你而家生活點樣

你老竇好靚仔？

勸你一世到死都留喺支那 鬼佬國家都係我呢啲咁嘅道友 萌塞rightist撚樣

我嬲係因為你第一段講到吸毒者冇錯
錯嘅係政府
呢個風氣係唔要得
我對毒品更加冇報復心態
我喺澳洲讀書嗰時個老師係荷蘭人
大麻合法化係OK

但係你哋唔好睇嗰一條片就話乜撚嘢香港而家嘅醫療系統同社福機構係垃圾
又吹水話其他幫人打針
我唔知你啲免費毒品邊度有

所有嘢係相輔相成
天水圍點解係天水圍
區內冇年青人消閑地方
配套唔夠
所以有街童出現
你將荷蘭嗰套擺喺香港地方未必會成功

香港人口密度咁高
屋村品流複雜
物價高
自己都搞唔掂又點樣培育下一代

我唔係將所有嘢怪晒落吸毒條友個度
我都有時會埋怨父母冇乜點理我先晒咗咁多時間

如果你哋討論緊其他地方
我出返去先

你身體有冇差啲？

冰最傷？

其實自己住外國果排有食 純粹睇唔慣你依啲食完 po相 就圍同人講咩自己好高 之後用咩飲酒食煙更加有害 有壓力就要隊草嘅言論 去就圍說9人隊草嘅傻9

咁你係邊樣

追龍？

草係毒品，煙同烈酒都係毒品
合法化左只係因為為左方便監管下做既妥協唔代表佢唔係毒品
會令人上癮，傷害人體既野都唔係毒品唔通係補品？

頂樓主加油 我老竇都係又煙又。。。飲咳藥水飲咗廿幾年 飲到真係不似人形 同佢出去都覺得好羞家 好彩屋企仲有個老母係正常嘅

淨係見到你係咁屌人老母

吸毒要好多錢，佢哋可以吸廿年，都冇訓街？都算係咁啦

你睇下你
用法律黎分是非都算，理虧之後就人生攻擊
連登仔可唔可以有小小格調咁討論

Ching我同意你論點但係k係可以造成生理成癮

屌你老母啦死道友

更加多國家係毒品，死道友

如果一開始嘅表達令你誤會真係唔好意思
我諗我地都有common ground
我一直想表達係唔好所有野怪曬吸毒者
呢個問題社會各方都有責任
正如你話點解天水圍係天水圍
要改善嘅係產生吸毒者嘅環境而唔係怪責吸毒者
好興幸最後我地都係某啲地方搵到共識
知道你從毒品嘅影響走翻岀黎我都真係好凳你高興
加油巴打 你嘅經歷可以幫到好多人

樓主係咪要成日係房開行風扇
再開窗通風
鄰居食煙我已經好憎
想像唔到父母又食煙又吸毒有幾難頂

你係咪認為measures on harm reduction 同policies against drug應該同時進行？唔知我有冇理解錯

靠自己賺錢已經叻過好多人
樓主加油
做多d intern plan下career path
大把前途

品粉師

睇到你係到死頂真係慘

報狗拉佢地有冇得諗
樓主加油 未來生活一定會愈來愈好

會唔會狠心d報警拉佢哋藏毒
到時冇得揀一定判去戒毒

係咪因為會破壞中樞神經
係咪冇可能戒得甩

冇錯
因為我認為主要造成年青人吸毒嘅問題係資訊唔完整 模棱兩可而被誤導 令販毒者有機可乘控制吸毒者同製造市場
將soft drugs同hard drugs混為一談 好多人未必會做足research 未必會知道一啲行為嘅實際後果
呢個只係我嘅belief 真正實行上又會有困難 漏洞同阻力呢啲我唔評論
始終我只係拎外國可行嘅policy黎同香港比較

曾經我都好無知 係外國差啲行差踏錯
好彩事後有做research即刻stop左
先明白藥物嘅potential同現行政策嘅荒謬
我唔敢想像當初如果冇獲得正確嘅資訊嘅話我而家會變成點

睇負皮就知你有柒

既然你覺得吸毒無問題
咁你會唔會去？

你仆街喇得罪pothead

美國人荷蘭人英國人係咪個個都索K 隊草？

都係個句，你覺得人地無問題咁chill
你自己係咪都會咁做？

你幾有錢都好
當OD 到要白車入醫院
已經係社會醫療資源既浪費啦

樓主好慘 冇學壞真係偷笑
除咗加油唔知講咩好

樓主加油，儘快搬出去自己住

你條死左癌真係好撚離地
咁大愛接晒道友返自己屋企養唔該

千錯萬錯都係社會既錯
總之就一定唔係佢本人既問題
人地伏冰打針搞到不似人形唔係佢哋揀架
總之就唔關佢地智力同自制力事啦
邊個歧視道友就係衰人

唔藏有點吸
除非下下r人

上連登最傷

同貧窮嘅問題一樣
你有冇得揀自己老豆老母？
有啲人會屌鳩窮人唔上進
但處於佢地嘅環境之下上唔上進並唔係一個option
我提岀建議實例就話我離地
唔通啲道友比你地屌兩屌就可以即刻搣甩咩
邊個離地啲啊 唔好玩啦巴打

無俾到錢？
有俾錢叫幫醫院增加利潤，而唔係浪費資源
無錢窮撚去公立就真係浪費喇

我唔係幾億未開頭，如果係我或者會諗諗

最少慶幸你無學壞 加油

你都有份納稅比左錢班popo 架
你唔依家就去狗屋叫下口號？

完全唔知你講梗乜
私家醫院係一門生意，你拎公共資源黎比較，不如你冷靜啲先啦

哇 你咁串咁型得唔得架?
啲女俾你溝撚晒啦

真 啲鳩po鳩up下都算
認真討論往往有班人衝岀黎漫罵講粗口就以為自己好有point
類比唔識 邏輯唔識 下下都玩諷刺 訴諸極端 訴諸人格 訴諸情感 以為串就等於啱
岀面達叔啲post仲撚癲 嚇撚死人
仲話討論區 街市佬鬧交咁款

你一話吸毒無問題
我都已經唔知你講梗乜啦
OD 暈低打3條9 係白車定私人醫院有專車送你入醫院？
咁樣係咪一種公共資源嘅浪費？
可能就係因為依轉車
令到另一個有需要既人等唔到走左
係咪浪費阿？

幾個億未開頭點解要打三條九？
你搞清楚先啦

點解無比人拉既？

我就唔信幾個億未開頭無打過3條9

可唔可以形容下佢地毒癮起、吸毒過程、吸毒之後既情況？越詳細越好

好奇問下ching你用咩準則define毒品？
成癮性既話 咖啡係唔係毒品？
對自身or他人既傷害 咁啤酒同煙又算唔算毒品？
法律問題既話 會唔會有機會係條法例有問題 (eg國安法)

利申無掂過 不過見你咁有諗法 好奇想知

咁我希望你將來有幾個億
然後試下吸毒係咩滋味
不過OD 千祈咪撚call 白車

救佢唔使用醫療器材?
有錢買黎浪費唔應該屌?
如果要用血/器官移植呢?
如果你大把錢玩到OD唔使人救直接搵個風水位葬左佢就無乜所謂嘅

報警上門拉9佢地囉

都話私家醫院，買左拎去化寶塔燒都唔關你事呀嘛？

下下無限滑坡，parkour呢？南極探險呢？窒息性愛呢？樣撚樣都要問過你？

你都痴鳩線

一睇到吸毒....又覺得出黎撚人

點解你唔食埋一份有爺生無乸教

邊度黎咁多錢買毒品

吸乜毒？

你吸得毒 你就係道友 道友

5、6

麻麻哋

之前有 依家女嘅無 男嘅唔知

諗有個中學同學吸冰毒吸到傻仔
見佢FB經常亂UP,有D抵死又可憐

有冇吸到皮膚出問題?

樓主咁多年嚟辛苦哂，請繼續加油

想放棄㗎
冇勇氣去放棄咋嘛

我反而想知我住緊公屋可唔可以申請
但係其實間公屋冇我名

ching心水清

阿嫲照顧我
唔係 六歲都去過一次動植物公園嘅
係

少少差

靠自己份part-time人工頂住囉

有錢你咪買一大堆食物去時代廣場一把火燒左佢囉
睇下有無人屌你無衣食
有錢乜都得成個大陸暴發戶咁
爬去深圳河以北搵人撐你啦

#501 還好啦 你唔講唔覺得佢係吸毒嘅人嚟嘅
-
身體非常之健康 係而家出智障齒有啲牙痛

#508 係
-
咁你好彩過我嘅 你都盡力快啲脫離老竇啦

駁得靚
成班法例撚
唔識用下自己個腦
法例話大麻係毒就係毒
咁計手足都係暴徒添
上網睇清楚大麻副作用隨時少過煙酒

冇 仲餓我唔死
係以前成日問人借錢

差啲信咗吸食係冇犯法

係
總之有佢哋食煙嘅空間我都會行開啲

樓主勁咁都冇學壞

邊渡大麻友

那有時間
上個11月真係氣都冇埞唞
又返工又test又project
有時間我都返多啲工搞掂自己先啦

唔啦
我見唔到佢哋就唔會討厭佢哋
只要喺我世界入面消失就得
所以我唔打算踩多佢地一腳
同埋你要證明佢吸毒都好難呀
除非你當眾俾狗見到囉

#536、537 多謝晒

無你個名咪重好通常有名先要除名，所以你早d申請la。同意揾社工幫手，政府policy 有樣野叫酌情權，社工可能會幫到你快d上公屋。

加油💪，唔好比佢哋影響你的人生，自己努力💪好好生話，你好叻架啦

食草應該用返牛牛

咁答唔答到點解煙酒唔計毒品
你只係個畀法例洗咗腦嘅傻鳩咋

我都唔識講 其實我老竇好錫我 好想幫佢行返出嚟 佢自己都想擺脫 但係就係搣唔甩鋪癮 不過唔好彩嘅係我好少親戚喺香港 有咩事都冇得揾佢哋幫手 我淨係可以同老竇老母住埋一齊 想快啲U Grad自己搬走

呢個都想知

#569 唔覺佢哋有
-
#570 多謝

你老豆走母有冇三個字去廁所？

老母 自膠

你老豆老母咁閪蠢，屈佢犯国安法啦

唔洗讀偽進已經好過好多人

過來人
見人做過相關field intern真係起碼起薪多幾k 雖然yr1可能覺得言之尚早
但plan定實冇死
好多非專科既(我自己都係）都係鳩鳩下
咁就讀完u 而家後悔了

你好叻好堅強, appreciate!

#601 我憎香港政府多過憎佢哋
-
#604 grant loan都唔批啊
唔齊文件就唔批
我唔齊文件之餘又冇社工跟進我case
所以學資處話證明唔到我聲明嘅特別情況嘅係事實
即係原來我係唔夠慘
要再慘啲先有人幫

頂硬上

#595 樓主講果種白粉食法叫燙吸 亦即係追龍

你身邊啲人e.g.fd/同學嗰啲知唔知你父母吸毒?

宜家先知

有幾個知
我又唔會將呢啲周街講嘅
講出嚟唔醜咩

驚你連一個知嘅人都無 有事起嚟想搵個人講都無姐

咁我上嚟呢度講囉

你認唔認佢地做你老豆老母？ 憎唔憎佢地

唔想
少少

點解仲唔死

香港吸毒吸到自己生活都不能自理既佔人口幾%？
同一個環境，大部分人都生活到，就一少部分垃圾人口食白粉食到訓公園

你依家就同佢哋講
你地爛泥扶唔上柄 其實唔關你地事 係社會既錯 環境既錯 總之唔關你哋事

依家香港得返啲廢老食白粉
等佢哋被自然淘汰得架啦自己揀架嘛

大把窮撚自己選擇食煙吸毒酗酒然後搞到生CANCER 再佔用公立醫院資源醫病，要納稅人為佢地既行為埋單，點樣影響唔到其他人?

你暴得動 你就係暴徒 暴徒

佢哋除咗吸毒 有咩興趣同試好？

樓主都幾堅強

咁死得 巴打妳好L慘

夾公仔

借問聲係咪住大西北？ 因為見過有對咁既夫婦

係得一個仔？

癲

唔知呢位巴打係咪生活喺幸福嘅家庭
可以大愛吸毒人士
希望你可以代入樓主身份
諗下自己如果老豆老母吸毒
吸到書簿費/食飯錢都交唔到
你仲可唔可以咁理性講上面呢番說話
夏蟲不可語冰

標準路線

樓主覺得社會係白色、灰色定黑色？ 第二時會唔會想有下一代？

要相信知識可改變命運，人定勝天！

之前新聞報對訓街情侶
兩個都high 野仲陀住個細路
唔好講對社會有無貢獻
佢地直頭殘害緊一條生命
分分鐘個細路一出世就要食埋一份

你可唔可以分享下你對佢地嘅感情
係咪真係死左都唔會傷心

你嘅童年又係點過

唔係大愛
係政策嘅效益同針對性嘅問題
而家冇人同啲吸毒者講感情
我只係提出一個解決呢啲問題嘅方法同指出香港政策上嘅落後
咁多個comment個個都淨係針對咩大愛同道友扺死咎由自取
呢種態度根本冇辦法去避免樓主嘅情況再岀現係其他人身上
你地歧視吸毒者對改善樓主面對嘅問題到底有咩作用？

同路人

我表達下我對班訓街道友既厭惡喳
我點解要幫佢 講到我地有責任幫
訓醒未

因為我最親果兩位屋企人都係吸毒
所以好明白樓主由細到大條路係點樣行過嚟
恕我無法唔歧視吸毒者
佢地除左親自毁掉自己嘅一生，更加拖累下一代
對我而言，吸毒者更加唔應該享有人嘅權利

淨係靠自己 無行歪路 仲上到asso 樓主已經好叻仔
加油

有志氣啲賣牙籤嘛

加油啊

你問到啲煙味或者天拿水味會唔會特別興奮

垃圾左癌又發膠音啦
幫幫幫，幫你老母呀，呢個世界有好多本身不幸嘅人都好努力咁生活，佢哋先係值得幫嘅人
你班爛泥扶唔上壁就唔好害人啦，幫你老母臭閪呀全世界欠撚咗你㗎

一個人要幾失敗先會將呢啲嘢當做經歷
仲係小朋友反叛期？

希望你有聽過死騰水

班狗可能都係客仔或者有份賣

無撚有錯 道友

你想表達啲咩試過死騰水=有人生經歷？

社會問題就係社會嘅問題
唔係要你幫
而係你厭惡嘅道友訓街係現行政策造成
亦都令社會排斥吸毒者黎令個問題加劇
收翻你啲漫罵說話 唔好咁幼稚以為串嘴等於有道理

對你嘅不幸感到難過
我都好希望吸毒家庭嘅問題可以解決
但無奈而家呢套行左近乎一個世紀都未解決到呢啲問題
多謝巴打咁克制有禮貌地回覆
可以理性表達意見嘅人越黎越少
巴打珍重

#626 係 不過應該唔係你講嗰個

#627 仲有三個女嘅

#631 其實除咗要遠離毒品之外亦都要遠離道友

#632 黑色 因為有黑警
唔係咁想有下一代 我份人都有少少自私

#634 我諗好大可能係冇感覺
童年我上面都有講
可以再補充嘅係其實我由14歲去到16歲多啲嗰陣都係自己一個住 呀 係細個攞綜援

#636 你都要加油

#638 啱啦 你吸毒都唔係最大問題
最大問題係影響埋其他人

#639 第一次聽有人話讀牙so好叻仔

#639,#641

#642 唔好玩啦點會興奮憤怒就有

#649 我會搵多啲工嚟返啊 sem break嗰陣 但係我水性好差 本身都唔鍾意游水 中一上游水堂我連喺水底換氣都做唔到

點解我要收返我既說話死左膠以為地球圍住自己轉

已經一個comment覆曬

可以上網睇下啲人點樣入亞馬遜啲部落飲死騰水
絕對唔係𡃁仔可以handle嘅野
呢啲”吸毒”嘅體驗可以完全改變人生
你嘅領悟會好似soul入面個男主角咁

In 左膠 universe ：訓街道友自己乞人憎 但其實佢無錯架
你憎佢係你唔岩你地把口咁臭真係好衰衰

雖然佢哋係社會系統性壓迫既受害者
但我作為一個活係象牙塔入面既左膠，我得把口上網9up，唔會接佢地返我屋企自己養架

先唔討論改唔改變到人生
而家係咪大部份人吸毒都係咁？如果唔係 搬呢個例子出嚟講有咩意思？
我係講緊唔應該將普遍食煙飲酒吸毒話係人生經歷

樓主而家同阿嫲住定佢哋兩個住 有冇自己間房 如果冇嘅話佢哋上電嘅時候都幾難頂

其實個腦係唔係痴痴地？

佢地揾到錢？
定係你自己供自己？
細個點生存

搶你老豆老母啲毒嚟食俾佢睇

師兄讀社會學定犯罪學？

捉完個官判一兩年又出放返出嚟
香港啲法官真係好撚低能
聚賭又係咁樣

幫佢報警

KFC

屋企係唔係垃圾屋

人地坐咗三年監都戒唔到

直接爆個地址出嚟

樓主生活係咁既環境喺點過
你會唔會好憎佢地想佢地快d死
睇住佢地成pei爛泥咁有咩感覺

樓主加油！希望你之後入番u 可以擺脫依家既生活
追完po之後有啲野想問既
你話5、6歲果陣已經知道佢地吸毒，咁揀中學果啲大事係你自己決定？最後係入左band幾學校？
細個見家長果陣老師知唔知你情況？
佢地有冇叫你中學畢完業就出黎做野，唔好讀書，快啲賺錢比佢地買毒品？
將來有女朋友既話，係咪唔會介紹屋企人比佢識？
細個見到同學有個幸福家庭會唔會好妒忌？會唔會性格變到好孤僻？
有冇諗話半夜殺左佢地一了百了？
有冇一刻感受到父愛母愛？
Sorry問左咁多野見身邊無朋友係呢啲背景所以好奇問多啲

唔想既話，你今日就唔會係到開到post

d人吸毒都係政府逼到咁

睇黎你都係吸毒吸壞腦

現實你做唔做有各人既考慮
但你呢啲將現實考慮做藉口去駁斥真理既人就真係唔抵可憐
啱同錯係你現實考慮而決定架？
逃避問題既人係你啊傻閪

下？我覺得食煙飲酒都一樣要同大麻同等囉
食煙啲火車頭臭都算，又唔會開心又唔會健康
飲酒仲撚衰，基本間間酒吧都有人飲大左搞事
唔認為你用食煙黎做類比有意義

吸毒 去到後期 返唔到轉頭
好多case 無人無物屈左substance abuse
當精神病 之後政府（醫務社工）週圍射去唔同ngo
係咪社會負擔 絕對係
對得佢地多 自然識教仔 活生生例子

真，上面條大麻撚無啦啦問食煙傷啲定食草傷啲

擺明都係政府養

好奇想知有咩唔同？

佢哋常係邊到出末？揸車都可以避下個邊

甩牙應該唔一定係冰？因為我老母同佢啊哥都係有飲開咳水 飲到啲牙甩晒咁制⋯⋯

我支持醫用大麻合法 eg cbd
娛樂用就免了，社會問題多既地方推娛樂用等於推人入火坑

佢兩個返咩工

仲會時空錯亂返左白堊紀

樓豬有無拍過拖 宜家單身定咩

奧班馬咪日日白宮隊

你係咪以為自己好搞笑

政府隻眼開隻眼閉比黑社會撈野係幫助政府易啲控制佢地的

令人上癮，傷害人體既野就係毒品

敢問一句糖算唔算毒品？

糖並非身體必需品 成癮性高過可卡因

又會有糖尿病 高血壓 加速身體老化

仲會大大加重政府醫療開支

有無一下想試 聽講吸完冰好精神

覺得你好勁
呢個家庭環境長大唔簡單
💛

但其實好多反大麻既人都著重左娛樂上
我個人支持醫用大麻合法 如cbd油
但娛樂用就真係免了，除非本身個國家係國民質素都好高啦，唔係的話好似香港or支那呢啲地方，十個八個都只係為左逃避現實，再者更會愈食愈多其他野

比3個定義你
1.香港法例定義既毒品就係一個list入面既藥物（危險藥物條例）
2.毒品指可以出於娛樂用途等非醫療目的，使人產生依賴性、反覆使用、成癮的精神藥物或麻醉藥物。(Wikipedia)
3.台灣：根據《毒品危害防制條例》定義：毒品是指具有成癮性、濫用性及對社會危害性之麻醉藥品與其製品及影響精神物質與其製品。

喂師兄你都係尻up時間觀念喳喎，時間觀念既問題係一個人有冇責任心，冇責任心又冇食大麻既人點先，你呢點一樣好偏頗姐

佢哋有冇逼你食

唔係想撐大麻，但大麻入面有好多成份都對人體好，醫用合法就可以比醫生拎個啲成份出黎造福社會，好似cbd咁，娛樂用既就免了，好易因為大麻而放下底線用埋其他野

你不如試下搵啦
你要嘅係一個安全嘅居所

時間觀念是來自人類觀察感知到的自然時間或物理時間。
依家邊個係度鳩up，講乜白堊紀。

你隊到short撚埋

你解釋一次時間觀念幫到你同大麻連接到啲？
時間觀念係大麻影響到？
定係條友食大麻之後唔想出門你就當時間觀念問題
你都可以尻up，我點解唔可以尻up？

連呢個po既人都係到用對身體影響細既理由去話娛樂用大麻無問題既時候，你係到講反大麻既人著重娛樂用大麻到

樓主同所有屋企有仆街嘅人都加油

睇黎你唔係連登啲垃圾大麻友，你咪係到柒，講乜春出門口責任心啲唔關事既野。

下？所以我講既野有咩衝突？
呢家你地係反對緊大麻啲咩先？
會笑？會懶？會唔想陏？
醫療上既用錯途你地反對到啲咩？
啲人要娛樂，我唔支持架喎
但cbd真係合法既醫用大麻野架喎

不如你講下你啲道理先啦，一尾尻up，係到反反反，時間觀念呢點都可以拎出黎，咁唔通踢波踢到唔記得時間所以就禁咩，cls

你冇經歷過一啲你慶幸自己仲生存緊嘅事？

咁既起碼線我寧願重刷

有時我會諗重刷未必可以再遇返呢世人經歷過咁美好嘅事
呢啲嘢都係獨一無二嘅
雖然都有好多不如意事

你真係好撚on9，條友用食煙同隊草比較，我指出隊草同食煙唔同既地方，話個類比唔岩，你就走黎話我用食煙比較無意思，依家係邊個用食煙類比你分得清未呀？
依家佢地話隊草有幾好，話對身體無飲酒食煙咁大影響，係講緊娛樂用，你走黎問我如果醫用我反對到啲咩，我依家咪就係反對娛樂用囉，咩叫drug abuse呀，唔abuse仲叫唔叫drug abuse呀

你一係就on9，一係就呢一刻隊左草。連我講乜都唔知。時間觀念是來自人類觀察感知到的自然時間或物理時間。你睇撚左個定義未呀，講緊你過左一秒以為過左一個月呀。

笑撚左
一秒以為過左一個月係大麻先會咩
呢樣野根本就唔足以令大麻個名臭
呢個定義用係邊都一尻樣
而且用量既多少都會影響到
更何況一個有正常認知既人都識觀察外在環境黎判斷時間

你就仲岸尻，係我講拎煙黎講唔合理，而你同我吵係因為句時間觀念啊，你反對娛樂用，我支持喎，我講支持醫療用，你又支唔支持先？

你自己睇番係條友話草同煙一樣，我先講呢兩樣野有咩唔同啦

吓 ching你有得揀出唔出世？

你分到究竟邊個係拎煙黎講，邊個話拎煙黎講唔岩未？你反對娛樂用咁咪反對囉關我咩事呀。我係笑鳩你無啦啦講乜白堊紀，幾時有同你嘈呀

你條傻仔真係好好笑，以為自己識少少，就覺得人地盲反大麻，連人地講乜都唔知，定係你唔知我係回應緊人，人地係到push緊娛樂用大麻你就講醫用大麻，反娛樂用大麻。邊樣野邊個提出都唔知，相信其他死撐大麻既人都唔知你up乜，又係到懶好笑講乜番左去白堊紀，話我係度9up真係唔知你幾時先發覺自己柒。

原來又係張國榮巴打
見親你都同人嘈緊交
幫你宣傳下啦
張國榮巴打ig osborn_cc
唔係借刀
佢係波台同潮流台自爆過幾次
佢話想紅喎

嘩，好掛住你隻傻閪波台賤畜啊
多謝你幫手宣傳，正近排冇咩人睇我ig
自己推po又會太做作喎，又有你幫手真好

大家覺得呢條友算係高定矮

你地知道張國榮巴打咁撚大隻
仲夠唔夠膽同佢嘈呀

講到自己唔係傻閪波台賤畜咁

唔知以為你有人格分裂

我係波台賤畜？咁你一定係波台賤種祖宗了

不了 咁想我做你老豆

讀唔到書過台灣就早啲訓啦
比心機讀書呀

真，我好廢，所以靠你地幫我打出名堂了

搵社工證明得唔得
或者脫離母子關係再申請

老祖宗同老豆係同一樣？我讀書少，求解答

打你老母咩
你咁型一早出曬名啦

加油啊，繼續幫我推啊，覆多啲，加油啊

唔推到我仆街正契弟

好想睇下你隻波台賤畜老祖宗有咩能耐，好驚你地啲cm會整痛我啊

想知你有無能力解釋下你自己點睇野

做乜撚嘢 咩叫波台賤畜老袓宗
好撚柒呀

你就拎煙黎同大麻比較緊，你用笑黎話好過大麻，我就話一尻樣，比黎做咩，冇意思，呢家又講係你講冇意思比先，邊個先錯對左

係架，好柒架，幫全世都知先得架

咪同佢嘈 佢白卡仔嚟

好痛好痛，好似斷左兩條肋骨

又斷左兩條

得啦全世都知你係白卡仔老袓宗啦

係啊係啊，又慘又痛

發現你都幾撚on9
妄想俾人逼害咁

推死我啦要

屌真係弱智

真啊，快啲call人黎捉我啦，咁危害世界

你知唔知自己講緊乜
定係你唔知人地講緊乜

你好努力推po啊，加油，推比所有人見到

長夜漫漫有你陪伴真好

樓主好堅強，加油！

我明你
樓豬 加油 有得走就走 盡快走出陰影
真係會好影響成長 💪 出自真心

吸毒的人要吞一千根針

搬咗出去住？
Btw加油

唔通係補品？

啲老同好古惑㗎，為咗氹你咩都講得出

你好可憐呀小學雞

唔知點解 大西北真係好多人玩毒

你老母唔吸毒都生到你咁 好L慘

係其中一個comment覆左
唔係同佢地講感情
只係反省現行政策不足同漏洞
你咁鍾意標籤標飽佢
要反駁就比個有力嘅arguement
係度單單打打好鬼無聊
串唔等於有道理㗎小朋友

哲學底

死左膠淨係識錄音機咁social science 教科書
然後發現現實世界既人根本唔係咁諗
點解世人唔包容訓街道友

佢懷胎十月既時候有冇停吸毒？

你個假設係建基於吸毒者對吸毒資訊無知
但做過前線 會明白大量接觸過既case根本唔關資唔資訊事

好可憐呀道友

你出世就係為左開po?躝啦屌你老母

咁重口味？

講得出做得到呀，唔係就要落地獄架啦

巴打歡迎分享多啲
想知多啲前線嘅角度

真 政府精神科好大部份排緊係戒毒人士同埋因為吸毒而有精神疾病既人
條隊長到

grant loan 唔好蝕比政府呀！
搵社工嗰d 試下搞
成四五皮一年喎

呢個就係你個point?
會唔會太簡略粗疏？
我講過嘅野你可以全部搵到數據同資料
不如你都嘗試下以理服人
定係冇讀過書唔識得論點論證論述？

小朋友

你好好禮貌

Ching童年段路唔易行

冇話禮唔禮貌
都係基本尊重
我當呢度係一個討論區
上黎交換資訊同意見
奈何好多人當呢度係街市同戰場

樓主算好叻仔, 自己搞掂自己
好奇一問，當有一日你識到個女仔, 想成家立室
你會唔會介紹你父母俾個女仔識?
定當自己係無父無母算?

樓主加油
上返u就住hall 擺脫佢地啦

樓主
你夠18歲依家即刻申請公屋
你住緊 就算公屋有你名你都可以照申請 (冇名就更好啦）
搵社工chur 學資處申請grant /幫你加快排公屋
政府公務員欺善怕惡㗎啦
chur 到佢地煩
話咩證明唔到你情況係真 咪去宣誓
搵社工幫你寫信
佢地有d 嘢prove 就批到㗎啦

樓主，記住嚟緊有啲咩挫折或者唔開心都唔好因為咁食第一口，快啲搵到錢就同佢地斷絕來往

都係果句啦 我唔需要要說服你
你知唔知點解咁多人回你屌柒你？
就係你呢種左膠思維 覺得自己永遠無錯 錯既係其他人
連有前吸毒者、吸毒者家人出黎現身說法
都要否定佢地覺得一定係社會迫佢地吸毒
完全推卸晒佢哋個人既責任
我入黎只係屌柒你講埋啲「社會排斥」「全部市民都有責任」「唔好歧視吸毒者」呢啲離地說話
將班訓教道友自己人生失敗既責任
試圖推俾其他好好生活既正常人
佢地將生活過到成舊垃圾咁 我地無欠到佢地架

我次次行過觀塘c出口 南昌 新蒲崗天橋底 見到班老同
就覺得好恐怖 快啲自然淘汰晒佢哋
依家佢地影響到正常人
就俾你隻死左膠講到正常人歧視佢地係錯
道德綁架返啲正常人

你想幫道友？
有無諗過你講既野又令佢哋更乞正常人憎
嘩 班左膠真係好幫到手

可能十幾年前條友先三十幾歲
係隊到個樣殘曬

第一日上連登？
我又唔識你 你又唔識我
我點解要尊重你
活係粉紅泡泡唔知網絡世界點運作

樓主要努力加油！！
經濟能力許可就搬出黎住啦

樓主搬出黎果日會唔會同會地脫離關係 / 斷聯絡？

尊重係冇點解 只係家教問題
睇得岀巴打生活好大壓抑需要上黎發洩
恕我無法理解要浪費時間上黎亂吠漫罵
我都唔知你係呢個過程獲得啲咩
但如果你為嘅只係快感同虛榮
我建議你讀多兩本書充實下自己

你睇清楚我嘅論述再反駁啦
Key word都比埋你 war on drugs, harm reduction
唔想睇論文咁多字就睇ted talk
嫌ted talk悶就上Netflix睇紀錄片
係咁多

快啲申請公屋啦

補充多句
Harm reduction replacing war on drugs本身都係一個好具爭議性嘅題目
比人反駁我都預左
我放低咁多字唔係想拗贏任何人
只係比大家另一個viewpoint 去睇同一件事

算啦 真實情況佢咪又係係街見到班毒友 咪又係望撚住行過
咁大愛有冇次次停低塞D錢俾佢地手呀
問下有冇需要幫忙呀 冇既話
剩係轉頭上就黎呢到 批判係社會問題帶出黎
你憑咩 就係因為自己上網睇過D數據 影片
覺得要呢批人係社會問題造成??

黃賭毒永遠都唔會全禁，
冇黃業冇雞叫，強姦犯就會一街都係。
馬會光明正大開賭就係唔想你D人賭外圍賭到跳樓。
毒都係一樣，你全禁班道友冇得上電就會出黎發癲，倒不如劃區出黎俾佢地慢慢死清。

吸毒真係唔抵可憐，死得一個得一個啦

好辛苦

搵社工幫手 係可以的

咁岩啦 你真係有需要就搵佢地幫手

幫你翻譯
牛屎難食啲定人屎難食啲？
利伸：唔食屎

未

21/22年先

唔會介紹

Sureeee

一定會

梗係啦 劏房都制

你細個有冇帶埋你喺美沙桐中心出面坐

巴打我明你意思
但波及係吸毒陰霾既人同佢屋企人
對毒品可能係嫉惡如仇 痛之入骨
自己深受其害 唔想有人輕視毒品既遺害
有D同理心了解下佢地處境吧

社會點睇毒品 對吸毒者同戒毒既歧視我覺得係一個議題
（話社會歧視係完全合理既人 可以睇下正生書院當時被社會人人吐棄 班學仔比人叫吸毒仔吸毒妹既過往 呢種概括既歧視 真係令失足做錯既人永遠都返唔到轉頭 社會接受唔到佢地 佢地只好返去吞雲吐霧 我做前線 聽好多case background好慘 同我講過世界只有毒品唔會離棄佢地 一開頭可能係唔成熟 可能係貪玩 但食到後來 妻離子散 被社會遺棄 佢地真係覺得乜都無 想要一絲快樂就只可吸毒）
但呢個post唔係以呢個為討論點
樓主雙親都有吸毒習慣 入得黎既可能都曾經係過來人
佢地照你講都係結構性既受害者
試下同理心地去了解下當中既人
吸毒係社會結構性問題
如貧窮 黑幫 人口販賣 賣淫 家庭關係 童黨問題 政治因素
好複雜 都唔會解決到
如果係咁 真係唔需要嗌到我是你非咁

有紅磡個間

War on drugs 係咪好似針對黑人社群（幾個世紀制度不公令到佢哋起步遲，唯有撈偏俾人拉—> 單親家庭 —> 差社經地位—>惡性循環）
其實你講d嘢有道理，不過喺呢個post叫人（樓主）唔好歧視道友又真係唔係適當時候啊

屌 咁對自己小朋友

有feel wo巴打
唔想每句問，不如分享下你由細到大嘅心路歷程
同埋你依家對家人，吸毒，同組織家庭等等
會係咩睇法同價值觀

每年政府唔知駛左幾多錢係的道友身上。真係社會既垃圾黎。基本上年年都聽到佢地圈子有人死。出入監倉、精神病院。仲密過香港人出去旅行。
做既個行好易接觸到佢地。

咁樣環境有阿蘇已經值得驕傲

造成既問題俾煙酒少

會唔會係因為真係極少數人吸毒，所以先問題比較少？
因為煙酒合法化，接觸到既人多所以先比較多問題
但傷害嚴重程度來講，點都應該係你講既白粉海洛英等等深好多

其實我唔明點解厭惡道友同現行政策有關
吸毒明明係100 % 自己既選擇
唔好賴到乜野社會政策將依d人推向吸毒
你既講法係咪即係窮，所以打劫都合理化？
如果吸毒者有選擇過搵人幫佢戒毒重新做人
我唔會厭惡仲會支持

唔講以為香港係阿汗富罌粟田、南美貧民屈、陸豐塔寨村
Hard drugs 流通到環境迫佢一食上癮無得戒
呢度係香港喎 excuse me ？？？
可憐人就自有可恨處
垃圾就認左佢 唔好幫班訓街道友搵咁多藉口啦

左癌道德高地完，覺得自己今日都係神聖嘅，禮成

真係落手落腳做，不了社會責任黎，我一個做唔到，你地普通人嘅錯

你收皮啦
好簡單 你試下比哂d錢我先 所有
跟住失業 離開屋企
無錢無地方住先

佢哋又幾有要求

樓主你起咁嘅家庭長大都冇行歪 仲讀到asso你都真係唔簡單
如果唔係咁嘅家庭依家可能已經係天之驕子

邊個字頭

原來連登叫人死道友嘅就係你依種死毒撚

睇負皮就知你有幾柒

外國隊草應該common過食煙

係咪個個先？

荷蘭之外？
英國部份地區私人之外？
邊度Common？？

美國每個state平均都有十幾二十%食大麻, 你諗下美國食煙先得10%左右

我男友細佬都吸毒，仲吸到癲癲地，我係未應該分手

你可以點樣擺脫佢地

佢哋冇入

一陣你地結咗婚就..

用自己嘅力量

真唉，好糾結

都捱到30年

早死早着

建議問下藥劑師
專業道友

幫樓主推

唔好養佢哋 有經濟能力就自己走

活得比佢哋好，就係最佳嘅報復！

明明一個高質post
硬係有班傻閪千字文係到鬥屌咁戇鳩

Btw,樓主加油

無知一問佢個陣係咪吸鴉片？

你夠堅強俾個讚

好個方面睇，佢地老左你都唔駛侍候佢地

點解唔報警話佢地藏毒拉晒佢地咪算，間屋又係你嘅

我屋企以前有個係度住既親戚都係道友,細個已經睇到呢啲野,其實由細開始睇住啲人吸毒吸到個人日日懵下懵下咁係絕對唔會對呢啲野有興趣,只會更加憎恨

ching加油

High到90 🤣🤣

唉 加油啊 香港人

樓主加油💪🏻
你好叻
希望你盡快有美好嘅生活

我都唔知，去到18歲我先知有呢一個親戚嘅存在 有一年新年呀嫲帶我去探過佢，但feel到呀嫲係想望一眼就走

搞左斷絕關係嘅法律程序未

心靈空虛呱

無野做無所事事特別容易賭錢同吸毒
之後就會好忙，因為燒晒啲錢要再搵過不停loop

咁做乜唔搵社工跟
有grant之後容易好多，唔使還

唔好同呢個仆街政府慳
有錢攞要用盡方法攞

今日去咗搵社署社工
佢哋都係話了解吓多啲我個情況先
再做d輔導服務先
即時都幫唔到我啲咩

其實係咪應該報狗拉鳩佢
有時你越係忍，佢就越寸

足夠

拍片影低佢吸毒有無得諗
同埋備左案你個case refer 去房署
你申請屋都有幫助

無計，你過晒申請期
你話未deadline 就話姐

同埋唔好齋搵社署啲社工
好多hea底公務員

搵埋ngo例如有做青少年服務嘅，問吓有無得幫你

邊有呢啲

會唔會覺得自己既心理同其他正常家庭既人有唔同

追龍

吸毒唔係問題

咁你都講㩒得出
你真係想害人啲仔女

咁你有無因為佢地而有先天疾病？

點解得你老竇喺度住？你阿媽呢？

佢九龍住

少少

即係分咗手？

樓主加油，捱左19年，到你讀完書出生一切會變好

離咗婚好耐

都好難差得過而家

LM

聽過就咁上律師樓簽紙就得，不過我唔肯定係咪可以咁

價值觀同對家庭睇法會負面D?

有冇食煙飲酒吸毒賭錢紋身叫雞

樓主帶佢哋打科興

樓主係巴定絲？

點解佢上電果陣唔報警捉佢入去？咁咪唔會霸你屋

佩服樓主 生活喺咁既環境都正正常常

係呀 已全世界錯左兩樣野
加多幾多樣好？
關咩合唔合法

最好有傷都唔好惦啦

不了

佢哋除咗第一同第三樣都冇

你呢

憑自己實力就ok

你點解會做巴膠

住宿舍?

你去返Telegram問啦

梗係全部都冇

SWD今日打咗俾我我再睇吓點先啦

如果係嘅你覺得我會唔會返去屋企

撚知你tg咩

有無諗過搵其他親友屋企暫住先

冇人幫到我

杜汶澤之前都吸，點解轉數仲係咁快，唔係會一世變傻仔？

你平時得罪人多稱呼人少邊個借比你

聽講佢都吸得好勁，之前聽新香蕉，有條後生女打上電台，戒左毒，但講野已經語無倫次，癡下癡下。

咁就一世，記性又差，反應又慢，智力下降，不如死撚左佢。

打算借財仔